[有片] 阿根廷海警開火驅趕中國漁船 非法捕撈

根廷海岸警衛隊上周六（3月2日）凌晨開火驅趕一艘中國漁船，當局懷疑其在阿根廷水域非法捕魚。漁船最終逃脫，阿根廷警方已發出國際拘捕令。

事發於上周六凌晨，阿根廷海岸警衛隊在聖豪爾赫灣（San Jorge Gulf）附近例行巡邏時，發現中國漁船「HUA XIANG 801」（暫譯：華翔801號）進入阿根廷專屬經濟水域範圍撒開漁網及亮起工作燈，相信是在非法捕魚。

海警巡邏艦分別以英語及西班牙語廣播示警：「如果再不撤退，就會開火」。惟漁船並無回應，反而全速往國際水域駛去。巡邏艦展開追捕，期間漁船更企圖撞向巡邏船。海警決定開火驅趕，經過3小時對峙，漁船最終駛向國際水域。

阿根廷警方已向漁船發出國際拘捕令，追緝這艘中國漁船。

阿根廷未富先驕

啲海警廢到 漁船都撚鳩佢哋

咁都打佢唔沉
阿根廷啲海警船好廢

垃圾
咁都打唔沉

中國d漁船真係痴撚線
全世界都係

應該打引擎

由中國橫跨太平洋去到阿根廷
漁船應該要行好耐

中國去得人地海域既漁民好多有哂國家funding
攞科學研究既名義做野

可能係其他國家整架漁船扮中國漁船喎

又扮聽唔明英文

Dllm點解唔講中文，鬼知你想點咩

唔緊要 你個老豆老母都係扮既
其實你係執返黎